有冇人行船？讀緊或讀過MSTI?

想問下係入面讀過既師兄問題

問啦

利申，唔係讀 msti

問啦

利申，讀完MSTI

唔係MSTI, 即係你係外國讀, 好似果位行船youtuber jeffhk 咁? 係澳洲讀?
咁你而家做緊邊到, 咩職位?

嘩, 岩哂
首先,我係諗住讀msti 兩年hd既,
問題1: 一至五上堂,幾點要到學校?因為我住得有d偏僻
問題2: 上堂係咪全英文? 英文一般唔係話唔得既係咪好困難
問題:3: 你係大學入定dse 五科2 入?
問題4: 學費係咪6萬幾兩年? 有冇申請資助或車船
問題5: 你而家讀完之後點? 等被安排定自己搵公司IN?
問住咁多先,廢事被屌, TG @wbc123wong

香港得 I 大行到船咩

唔明你講乜

香港唔係剩係得 ive 學生去行船

你呢個係問題定點? MSTI係海事學院WOR, IVE 只係幫佢地搵人,上堂係去翻MSTI, 你係咪行船嫁?你係外國讀?

Poly都可以
但好似要選修幾科相關科目

Msti 讀完hd都唔撚會行船嘅

係,我學校TA有個行緊船, 都係POLY入

點講法

我就行船行咗好耐
讀msti 出黎
就勸你唔好入行好d
你以家入行
以經出路好窄

出路好窄? 小公司請? 你係咪貨船

有冇TG

大家ADD 我TG @wbc123wong
指點下小弟

1.係 830/0900開始都有..
2.睇老師
3.咩人都有
4.係，可以申請學生資助，但最麻煩係要你比錢讀牌仔..都幾貴下
5.兩樣都有..睇你自己想入咩公司

讀牌仔咩意思, 即係讀緊果陣時要額外俾錢考牌?

要有嗰啲牌仔先可以上船，好似有七個，例如個人求生同消防訓練

HD 兩年冇讀埋咩, 即係讀完HD ,要再考?

海員證係咪會幫你整

我係貨船 除非你真心好中意行船 如果唔係你將來ge 出路都係得行船 香港岸上工作開始到你行完船應該會full
Or 你同pilot. 有關係

只包一部份 唔包哂

讀緊會考埋，不過要自費。我⼂⼀⼀⼀⼁乛⼀⼀

做緊野都要落地再考試先有得升
如果無家庭負擔又係毒撚既，其實幾適合行船。人工唔算高，但又勝在又無麥消費，佢實同你講幾多年升咩位有幾錢人工咁樣。但理想同現實係兩回事，我身邊大把人玩左一兩年就落地，經驗又無麥用，有 D 去左做港澳船 。

真係，有學歷去做港澳船仲好

行完返上岸+1

無牌，無經驗

HD兩年6萬幾, 你話要額外考牌先上到船, 加加埋埋幾多....

係呀窮呀, 但見你地講好似好洗好多錢, 未上船都要洗咁多錢, 上到船仲要年半考埋先3副

現實 D 啦，唔駛咩學歷同專業既野你想有幾錢人工同升得幾快呀。
而家個環境就係船公司好多收購合併，同埋轉曬大船，對船員既需求理論上會越來越小。你要明白同你爭既唔係香港人，係大量賓仔個類。

窮撚就咪行船啦
得果$500美金一個月

考牌仔有冇資助

好似仲有政府六千津貼

加埋都唔夠一萬，正正經經揾返工啦，做遠洋船夫要識好多野，唔係本地遊樂船D 常識考卷咁易嫁

仲有依家連東方海外都賣左，跟本無需要請香港人

一萬係頭一年姐, 一年後考到個試就升到一個點

去讀gp囉，乜錢都唔使比

天真

幾時輪到你升

有牌比人屈多一兩水已經係常識。
三副對比香港人工一D 都唔多，最少都升到大副個人工先叫高過普通工程系大學生。

唔好唔記得海員放假係無人工

年年都有dse 仔問行船好唔好。

我答你，讀大學人地易過考到 class one 。

如果你覺得英文唔好無前途，你應該去學英文，唔係揀逃迫上船。

當然有人覺得係海到漂好爽，但我未見過有同事真心鐘意係船生活，好撚辛苦嫁

千奇咪再入來,
理論至實練,
全部都冇得hea讀hea過.
尤其是實練果d,
下下都關係到生命安全,佢話你唔合格肥你,你就要考多次.
理論果d,大量你見都未見過既英文詞彙,上至天文下至地理.
由星體運行,太陽系,大西洋浪級,香港水域潮汐到天上d雲點樣形成,颱風點出來,高氣壓有咩好處 等等.
你全部都要讀.
我果年,
sem 1 有大約80個人.
sem 2 已經得翻50~60個.
sem 3 50個.
sem 4 40個.
讀完sem 5 及時畢業得2x個.
同埋你要repeat唔合格既科目,係冇得讀夜校補翻.
year1有野要repeat你要year3先讀到.
再加上人工一開波得幾百蚊美金.
三副似翻d正常人人工但考牌難度...
考完又可能冇位比你升.

如果有得比我再揀多次,
我唔會入依行.
千奇唔好入來,
每一位想行船的同學,
唔係你以為咁好玩咁浪漫的.
你以為停泊港口果陣可以去個國家旅遊?
諗多左啦你.
貨櫃船幾個鐘就走得.
你從碼頭搭車去市區再搭車翻來,比盡你得1個鐘頭玩.

做散貨，最少都玩半日

咁多hd人係度我係水手仔

me學生可以做輪機師

有得周圍去

咁慘, 唔係掛

開波係好濕鳩, 如果唔小心涯過左, 上到三伙,
然後三伙起跑,個轉變大唔大? 定係同之前一樣, CHUR到盡, 唔夠U GRAD 輕鬆?

唔小心

咁你慢慢唔小心

得罪講..hd畢業只係另一個起點...過到hd...出完船番黎..等你既就係不斷讀書考牌

好天真

佢以為D 老野個個都有牌就以為好易考

同佢哋傾下計就知佢哋都唔係蠢人，同係岸上面 hea 果D廢老係兩種人嚟

輪唔輪到你升係一會事，但事實係你讀完degree加好似18個月培訓，你人工係可以有3x k up
不過鬼俾你升咩

比3萬間公司比大陸收購左嫁
無嫁啦

而家行船無以前咁爽皮架啦

即係話MSTI冇前途啦,定係一口話行船冇前途, 建議搵個新方向?
商船記FB PAGE同我講最好就POLY入, MSTI好似小學畢業咁係咪 .

唔知添
有少份嘢撈

因為 ive d 野實在太簡單

依家D船快撚到，幾粒鐘就要你走，人手 cut 左一半，做到仆街

19本地船巴留名

聽friend講一入職就2-30k真唔真

揸degree就真，當你開頭你都要忍受3個月海上生活，之後就6個月咁計，假期沒糧出。雖然沒咩使費，可以儲到錢，但唔係個個頂到同屋企人接受到啦。入政府做另計

唔好睇咁多繕稿，依家已經係水尾啦，仲去讀就係白痴啦，唔好俾人渡9你，俾你讀完考到class1又點，到時你得行船呢條路，想上岸但係已經無咩選擇俾你，千其唔好行錯路

正解，連全行最高人工既梅花嘜都賣左比大陸，千祈唔好諗住高人工，你考完 class3 ，同大學工程系fg一樣價錢

假期指冇行船嗰段時間？通常放幾耐

一兩個月，甚或乎半年

趕唔到水尾
政府又話支持航海業，點樣海上絲路啊

就咁睇幾寫意，放假搵parttime做
不過實際做又另一回事，六個月係船真係可能癲

支持大陸航海業，你睇海事處請幾多大陸人先講啦

d facebook page成日水鳩人入行

港澳船想做cadet都等撚死你

係船到咪其實即係7x24

你計返時薪唔係好著數

...你係船上每日做足24個鐘

其實重點係放假無人工你做三副二副，先得果兩萬幾三萬，一個工程系fg 已經貼近兩萬，仲要十三個月糧，條數差唔多。

同埋行船都唔輕鬆，做足24hrs 經常發生。